【歷史台】魁北克人黨的成立和魁北克獨立運動的興起

全文連結網址：

上集提要，在1960年代滿地可璀璨的霓虹燈光中，魁北克獨立運動的風暴正在醞釀。然而，魁北克獨立的風潮並不是一開始就吹得那麼熾熱的，也不是魁北克的所有政黨都支持獨立。魁北克自由黨就主張留在聯邦之中，在此前提下儘量爭取自主權。另外，即使是主張獨立的政黨也並不是一開始就能擁有大眾的支持。在1966年的大選之中，國民集會和國家獨立大會只取得8.8%的選票，未能在國會獲得任何議席。

1967年，法國總統戴高樂(Charles de Gaulle)趁世博會訪問加拿大。他在滿地可市政廳向群眾發表了一份極具爭議性，也影響了歷史進程的演講。他向群眾高呼：「自由魁北克萬歲！」這件事立刻在加拿大政府和國內引起了軒然大波，戴高樂的做法是否不當地介入了加拿大的內政？當時加拿大總理皮爾遜又如何回應？這演講大大刺激了魁獨的情緒，如何改變了魁北克省的政治版圖？1970年代法語的保護主義和相關立法，如何引起了英裔關於語言自由的爭議和不滿？滿地可又是何時將保持了超過百年的加拿大第一大城市地位拱手相讓予多倫多？想知道答案，請按文章開頭的連結閱讀全文。

上個post《【歷史台】繁華但躁動不安的城市—1960年代的滿地可(蒙特利爾)》：

最後再宣傳下小弟響社交網站既專頁
小弟FB page，專講古典世史：

Twitter(面向國際讀者，所以內容全英，希望唔好介意)：

Lm